點解中國動漫質素會咁差？

如題，點解呢？華漫水平可以低成這樣，我相信冇一個香港人會對嗰啲爛片有興趣，難聽啲講係垃圾。如果你有㩒過入去睇華漫，絕對有機會令你感到人生絕望。不過作為動漫迷，我都係要研究唔同類型嘅acg。以下我會講下點解啲華漫咁劣。(動畫為主)

1. 中國的動畫不是動畫
有睇過會知，佢哋動畫係畫到真人風，做嘅動作有延遲，即使更近乎人樣，其生硬嘅人物破壞哂成套動畫。而且違背咗一個好重要嘅原則，真嘅好假，假嘅好真。

2.動畫題材
相比日本，大陸啲題材可以話係冇。所謂題材，只是要在不同處境，不同年齡。以日本動畫為例，好多都是以異世界、校園等背景，而絕大多數的角色都是處於初中到大學的年紀。透過角色性格，劇情發展造成了一部部新鮮嘅作品，但係大陸嘅題材就係可塑性上差得多。題材圍繞愛情(韓劇式)，英雄類，及後的劇情都是直線發展。 當故事內容接近的題材已經泛濫，之後的動畫也不會再好看。

[9．1機場] 文宣集合 2.0

現有文宣集合 (Google Drive)

首先中國人質素差

中華拳王

睇過幾套大陸漫
完全無劇情可言，佢想點寫就點寫
一集得10頁 但得幾句對白
講完等於無講

大家點睇，一陣再寫，宜家食飯

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

畫風老土

好過以前好多啦

一人之下 屌打而家日本9成輕改
妖狐小紅狼 屌打日本起碼7成戀愛番

知乎班大陸仔吹到以家同日本平起平坐

但睇日本動畫都見有中國製作室

你講既第一點，背後原因你中国人做事無追求，偷工減料仲為此而沾沾自喜；第二點更加顯而易見，佢地連基本思想自由都無。所以d人話咩中國過多x年做世界一哥，我打撚死都唔信。

外判一直都有

支那暫時仲係柒
但係日本開始冇突破
新番 新漫 9成都係異世界ff
斷層好嚴重

最緊要係個政權

日本係處於樽頸位姐

呢樣都係
支那乜鳩都和諧
想拍咩題材
早戀又唔得 暴力又唔得

冇自由既國家
d野做出黎既質素會好？

應該問吓有幾多好嘅作品共狗審查而無咗

同意
一代神作出包王女，嚮支那就係色情就ban

咁我又唔會話所有動畫都係廢嘅

呢兩套 + 全職高手都係近期中國動漫最有突破同成長性的動漫

<<標人>>呢套都叫大陸武俠漫畫既領頭，但宜家成100話都覺得未開完個頭，線又多，又成日無lala講返幾十年前d事，散到仆街。最撚怪就係本野好紅，但明明香港本<<武道狂之詩>>好睇咁多，但就無咩人講

就算寫得出製作到fate呢類都唔俾播啦
見血就黑屏

同中世紀一樣
畫師功架幾好都冇用
因為上頭say no

打鬥巳經見到fate影子
當然仲差好遠

成個國家缺乏文化底蘊冇創新能力，加上政策限制要自我審查，根本出唔到好編劇
類似情況香港傳統漫畫，淨係target中坑老mk讀者，結果得返肌肉佬打鬥漫，遲早同支那漫畫齊齊收皮

鎮魂街 呢啲都叫好睇啦

只係漫畫情節 十本有九本都離唔開咩修仙 回到三國 呢種題材

咩鳩都同你講要和諧既國家，你仲可以期待佢創作得到d咩好既作品

喜羊羊都話要整改

露骨d又唔得露肉d又唔得
革命果d更加唔得 故事提材都限制死哂 係唔係都皇道邪不能勝正咁囉

正想留言 俾你講咗先

唔講動畫, 講插畫
好少強國畫家係會用賽璐珞畫風
大多都係厚塗
而人設方面強國人都鍾意overdesign
好少真係簡樸既設計
你睇艦b同艦c既分別就知
其實都幾反映到強國人既品味係點

中國有成13億人都出唔到一個陳某

畫風，分鏡，
重點係...普通話

之前無聊睇左套魔道祖師，
其實作畫水準真係唔差，
起碼好睇過好多近年冇咩經費既新番動畫。
比上不足， 比下有餘
個人觀感， 不喜勿插

ON9 國漫都勃起了

戰鬥番 :全職高手 一人之下 凸變英雄 等等
萌妹番:愛神巧克力 碧藍航線都準備出

香港連個屁都冇 都敢笑人

我比較好奇點解中國無論漫畫定動畫 一眼就睇得出係中國製造

其實我覺得全職高手唔差

所以開始越來越多有崩壞

因為畫風問題？睇得多日本作品自然就會分別得到

淨係題材咁多限制已經好難進步啦
你唔知幾時踩親政府條尾，穩穩陣陣跟番依家市場大隊無事個堆漫畫咪實無死，咪搞到無創新

技術方面，好似洋務運動個陣咁，永遠唔會虛心請教下人

聽聞

題材審查好撚嚴共匪話撚晒事，龍門任佢擺。加上冇分級制度，即係所有動畫一定要細佬仔都啱睇，唔可以有青少年或成人內容。
更唔洗講有啲動畫嘅用途係用嚟洗錢（Google 雷峰的故事）

露波就聖光
搵狗睇咩

啱呀，好似今日班政棍，明明冇參與，卻對人評頭品足

咪傻la，依家啲國漫真係有佳作㗎。動漫有567同羅小黑。漫畫就山海師，夏達同使徒子嘅作品都好好，唔好見到啲漫畫app首頁得啲弱智漫就亂講la

不過題材窄都係一個問題，好多出名都係中國妖怪 古裝

同iPhone由中國代工一樣
創作唔係中國

最近贏國班友喺度拎套咩哪吒打緊飛機

之前唔係話好多日本動畫師走左去幫支那整動畫咩話咩人工多過日本好多

鹹魚青菜各有所愛，標人我覺得好好睇播。
武道狂都好睇好，其實早幾年都多人講。我本身已睇曬小說，以現在進度，漫畫應該出二十年都未出完。(不過武道狂去到後面我成日覺得似打緊機)

有間繪夢做過套人馬小姐嘅漫改動畫

小說改編都ok
始終大陸網文產量高
鳩文多 但係都易出好文
好似全職高手魔道祖師嗰堆都ok

某隻手機動作GAME既3DCG短篇動畫質素極高,
但就有好多日本動畫師幫手搞

我見到巴奧撒基路

咁你會唔會覺得個頭仲未開完?

香港有大偵探福爾摩斯

凸變英雄 Leaf
呢套又示威又無良藥廠又反政府咁
點解會出到街

火鳳都無睇過？ 粉俠傳識喇卦

福爾摩斯狗都係香港出wo

香港少動畫漫畫係收入、社會地位問題

另外，大陸個創新能力其實唔低，「起點領先業界xx 年」，係少眾咁解

未成熟產業

艦B 果種成功係
日式抽強game 呃錢呃到喪盡天良
艦C 自己on9 不思進取

從來都只有自己輸俾自己

咁香港幾時抄返隻艦D 艦E

幾時動畫化

香港寫prog 貴
無得玩

抄到別人的表面技術 但抄唔到靈魂

試問係一個無言論自由，極權審查的制度下 藝術又怎可能會有靈魂

正係睇過全職高手 feel到進步左好多
但係同日本都係差好遠

咁flat嘅又冇層次
睇到好唔舒服

中國祇有人渣先係優質

港豬究竟憑乜笑人 定當左自己日本人

香港文化沙漠 +睇唔起動漫文化

人地起馬肯試 你笑緊人地果緊 人地一直進步緊

咁自由香港 又有冇咩靈魂創作藝術

公道講句 支那本身有好多小說作品係幾好

好多動漫會用返一啲小說背景做改編

但支那廣電總局對任何創作都有極多限制 根本就無野可以做到

啲創作筆直都唔知幾多用左去聯誼 做手續費比官啦

樓上一語道破 無自由嘅地方 做出黎嘅野都唔會有質素

點解香港人左靈魂創作藝術，明明97前好多創作

香港動畫印象中得麥兜 以前香港漫畫界代有牛仔，老夫子， 古惑仔， 龍虎門之類。仲有我個喜愛的LFO漫畫 我認為以上的作品幾有香港靈魂精粹。人物，劇情，場景全部都係以香港作為題材。 不過呢啲都成為過去

全職高手係寫小說個個寫得好

日式抽卡類嘅手機game有幾多隻良心得過艦b
接近送咁濟竟然話佢喪盡天良我真係第一次聽
動畫個製作班底都係日本人，我覺得唔需要同樓主講緊嘅國產貨一概而論
另外艦c雖然看似衰落，但其實百足之蟲死而不僵，對比下b同c係p站嘅同人作品數量就知

睇過一套中國漫畫真心唔錯 叫渡靈Guarding 但真係得一套 其他都係屎

你講嘢都唔對題嘅

人哋講梗冇言論自由(我個人認為係思想自由先啱)會局限藝術嘅創作
香港有自由 但係有其他constraints

大陸一隻game都要censorship, 血唔可以紅色 食雞要和平握手哩一點係令人惋惜 可以行嘅路可以有幾遠？

類似情況香港傳統漫畫

文化唔開放學咩人講文化產業

我指因為日式手遊無良
受中國國策影響而不得不良心營運ge 手機game
反攻日本果彈就勢如破竹

創意產業比支共咁樣審查法跟本冇發展空間
全職高手小說係好睇, 但而家網絡小說都被審查, 好多好作品都被迫停
未來只會剩返愛國愛黨題材

屌你老味比啲咁既野我睇

中學生拖手仔都遲早比人審查唔過得

以後班護旗手睇野要靠ff

支那bl領先全球（被捕人數）

中國人本身質素低

好難做喎 見血又唔得露少少波又唔得
一世做喜羊羊算啦

唔係抄就係差

依家睇故見班作者都係偷偷踩線咁寫

同埋寫皇道文就主角升級得太快成日有奇遇 最後收唔尾
重生流 一開始要點努力點點點 但又係升級勁快

仲有一定要寫到支那世界第一 西方國家永遠逼害佢地 日本就成日做衰野

藍貓

無自由無創作

點解中國動漫質素會咁差

正解

睇到扯旗

咁多負皮，根本好多人連睇都冇睇過就盲踩

經典

品味問題 雖然其實業界真係好多中國人

其實係有進步 都有啲好作品
但成個行業最大既敵人就係廣電局